香港大數據: 中共禁片《返校》香港熱度擊敗多部美國大片, 正常場次放映根本就會賣座啊！

可惜, 中共全面封殺《返校》（中共甚至禁止國內媒體提及片名，連演員名字也禁止提及）
香港多間戲院商就搶先在旗下戲院實行「一國一制」, 拒絕上映此片

【返校】香港熱度擊敗【鋒迴路轉】等大片，正常場次放映根本就會賣座啊！
電影12月2日 10:15

在沒有排片、規格、票價等上映條件的限制下，Google熱搜趨勢是表現作品熱門度的指標之一，能即時反應觀眾當下對電影的興趣。

以白色恐怖為故事背景的台灣歷史驚悚電影【返校】，目前在香港可說是熱度擊敗【鋒迴路轉】【賽道狂人】【暴走曼哈頓】【決戰中途島】等一眾好萊塢大片的電影(只僅次於【冰雪奇緣2】)

【返校】香港熱度擊敗【鋒迴路轉】等大片

面對本週上映新片，【返校】映前熱度更是一支獨秀般的存在。

「試片場次反應表現冷淡」、「沒有映期」，以上理由皆無足夠說服力構成戲院不上映【返校】的主因，實際上香港觀眾與台灣觀眾的觀影喜好是相當接近的，因此許多在台灣爆紅的電影，香港同樣會賣得嚇嚇叫。

雖然【返校】較屬於台灣在地化的電影，但因為看過，所以知道這部片能與香港觀眾產生情感共鳴，加上映前數據參考，在香港以正常場次放映根本就會賣座啊！只是優先場場次過少因此還沒發揮出10％的水平，能否期待12/05電影正式上映後多開場次呢?

猴子粉專歡迎進來討論🙈

2019年12月01日
《返校》港院商疑自我審查

《返校》改編自同名電腦遊戲，故事講述1962年的台灣實施軍法管治日日戒嚴，市民生活在白色恐怖之下，當年收藏禁書、讀禁書等同叛國罪，學校有負責思想控制的軍訓教官，學生跟老師人心惶惶。近日香港逆權運動爆發，社會情況跟《返校》不謀而合，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由等，故電影在港上映一波多折，就有傳片商因擔心有人將逆權運動與該片劇情混為一談，原先預定10月上映忽然被抽起。然後《返校》排在今周四上映，但未知院商是否出於自我審查，而不敢排片，只有六間戲院安排映期。

接唔接受大戲院集團以外嘅團體/個人買嚟播？
利申唔識

你可以試下問佢地

點會賣唔到啊呢類片 為左奶共有錢都唔敢賺

想睇

interested

會睇

想講仲有套本地電影 獅子山上

5號啲飛有得賣未??

未有

但星期一至三仲有優先場

福特決戰法拉利 咁好睇
竟然冇人 search

Push

睇完，出戲院已經有黑狗封路，好心酸

睇左優先場, 全院爆哂, 大家想睇既要早d買飛, 因為越禁越睇

幫藍到爆嘅發行商（黃百鳴）賺到錢係咪好感動？

有冇得民間團體集資買上映權同收費播放,然後一定份量既錢拎黎做手足援助基金

名義上, 黃百鳴Screen Media HK已放棄發行返校
現時香港戲院發行商係Win Proceed Limited

返校香港宣傳都好少 (電視, 巴士, 港鐵都無廣告)
發行商有心令套片仆

我覺得, 《返校》係中共唔想你睇既電影
入戲院睇套片, 都係一種抗爭

不嬲都係越禁越多人睇架啦

中共唔想民眾睇既電影, 民眾越要睇

星期四, 戲院要人

奶上腦

夠人氣嘅話應該冇咁快落畫，我先唔入去同人迫

香港多間戲院商, 率先在旗下戲院實行「一國一制」

細膽
套片恐唔恐怖

呢套唔同
無人氣嘅話, 好快落畫

-呢套係中共禁片, Cinema City都唔係咁想上
-下星期有超級大片jumanji, 可以搶哂戲院

套片無咩鬼

套片好恐怖, 但恐怖在於人性

中共禁? 去睇啦大家~~~

中共唔想民眾睇既電影, 民眾越要睇

星期四, 戲院要人

《返校》金馬12項入圍...片名和演員在微博「直接被消失」
Yahoo奇摩名人娛樂（娛樂記者 許瑞麟） · 293人追蹤

國片《返校》不只票房創佳績，更在第56屆金馬獎一舉入圍12項，成為最大贏家，但題材敏感，大踩大陸地雷，因此在微博、陸網上，完全看不到「《返校》」的名字。

可以看到「時光網」公布的入圍名單上，最佳劇情片有《陽光普照》、《夕霧花園》、《熱帶雨》、《叔．叔》，唯獨少了《返校》，入圍女主角的王淨也直接被消失；甚至有報導直接用「XX」來代替；「看電影」官方微博分享了入圍記者會的照片，更直接截掉《返校》。

咁想問點先睇到

其實我唔明。
套片其實係講戒嚴時期，基隆中學校長宣揚共產精神，以致整間學校被盯，校長被槍斃的史實。
劇中基隆中學改名為翠華中學，被槍斃的校長改為老師，加上少少師生戀。
撐共產黨架播，點解要禁?

星期四睇左
個故事都係好容易明白 唔會話好難明
後面都帶出到個意義係乜 首ED歌都係正
但係因愛成恨做動機有少少怪 算係因為俾煽動?

因為而家
國民黨跟共產黨一家親

你肯定要叫人幫襯黃百鳴？

係咪based on隻game嘅劇情？隻game好撚恐怖

套戲基本上得cinema city 做
大部分院商(包括百老匯, UA)都拒絕上映....

我覺得, cinema city 今次播中共禁片, 豪一次比佢無咩所謂

以下6間上映《返校》戲院：
上環Soho House
銅鑼灣Cinema City Victoria
旺角Cinema City 朗豪坊
元朗戲院
新光戲院
葵涌Lumen Cinema

係based on隻game嘅劇情

咁你喺黃百鳴戲院睇戲唔係俾錢佢賺咩？

推

新光好似會做

飛去台灣睇

有冇人睇左？

想問套戲恐唔恐怖？

套片好恐怖, 但恐怖在於(極權獨裁下的)人性

邊六間 即睇

以下6間上映《返校》戲院：

上環Soho House
銅鑼灣Cinema City Victoria
旺角Cinema City 朗豪坊
元朗戲院
新光戲院
葵涌Lumen Cinema

冇留意開，點解返校係中共禁片？

寧願之後買碟或者去cinemashitty以外其他戲院睇
都唔想俾黃百鳴賺一個仙
條友根本唔尊重電影
諗起十年俾佢咁話就好嬲

區議會要播電影

講台灣戒嚴時期
主題係自由嘅可貴

...

姐係多唔多jump scare之類...？

Cinema city 做完首映，然後佢個app 放都唔放返校上去做預售，明明就應該已經係正常映期

咁呢件事, 證明香港大部分院商都唔尊重電影

百老匯, UA, 嘉禾, MCL都唔肯上. 證明佢地唔見得比cinema city清高....?

比較少

對好多人黎講睇戲只係為左係公共空間比較有privacy咁消磨時間
上狗屎垃圾都有人睇
叫人抵制去戲院睇戲係好難嘅事

中共越唔想民眾睇既電影, 民眾越要睇

星期四, 戲院要人

睇左好正

要睇！

留名

push

我想問會唔會劇透隻gmae
隻game玩完第一章冇再玩過

致自由

優先場
好多觀眾喊

係台灣睇左
真心推薦大家去睇
我覺得可以激勵士氣

都唔洗今日先知香港院線全藍啦
不過作為電影人戲都無睇過就鬧到十年係個笑話
我諗藍底極都得黃百鳴先做得出
仲有其實我講緊係樓主明知有其他戲院上
都要貼埋link叫人幫襯黃百鳴
搞到我唔知以為你有份
有骨氣少少啦
咪等多幾日睇其他小型戲院
或者等出碟囉

同新當選既區議員合作做街坊放映會啦

啲人專登過嚟香港睇禁乜鳩啊

咁都唔播得仲係香港黎既咩?應該抵制抵制呢套野既院線。報番台灣聲援我地之恩

大陸禁得好嚴, 係網絡連片名都唔准提....

雖然有心人已經作左"花名"討論套戲

國家殺人

有翻牆一定知啦
到時戲院大把人講普通話

有連登仔話

龜頭生鳩毛•2 日前
我岩岩都朗豪坊睇完
諗起死去嘅手兄 喊撚咗
仲有個巴打大嗌光復香港
我後面有個女人喊到七彩

我都好細膽
依套係我人生睇既第一套恐怖片
坦白講有啲位我都唔敢睇
但真係好好睇呀！
試一鋪啦

共產黨/TVB 最like 買硬體：

渠道(channel)：院線 航線 車隊(gogovan) 商場大電視
媒介(media)：明報 商報 香港藝人既母語

務求壟斷 被統治者 一切生活乃至知情權(information)

睇到一半變左愛情片

因為共產黨一直做緊國民黨個陣做既野 台灣改過了 但大陸只有變本加厲

點恐怖法 唔敢玩

國民黨無改過
係向共產黨投降, 仲叫人投韓

雲中岳
佢同女主角之前電視劇有合作，做兩父女
between王淨我暫時睇咗佢三套作品都係同一種角色定型，高材生高中學生，同一個髮型，又係成日要喊
同埋結局都係唔好嘅

I mean以台灣作為一個整體黎講改過了
國民黨就唔好講啦 奶到雪雪聲

已睇

有冇俾人剪接過先

私人包場可以的

of cos
本身隻game係解謎類型，齣電影個敍事手法就好似玩隻game咁

香港版跟台灣版一樣
(連字幕都一樣)

應該係因為個名太柒
利申 入咗去睇
好撚好睇

好想睇

係譯名柒啫
英文名冇問題

轉型正義嘅嘢......
就算係所謂對付共匪，咁樣高壓統治下寧枉毋縱、濫捕濫殺今日睇返唔會係啱

時代問題

好恐怖

他不在就好了......

不過係無自由果種恐怖

個名真係幾撚柒
利申 聽名已經唔想睇

英文唔係都叫Ford vs Ferrari咩？

同中文有咩分別？

一齊去睇，用金錢來投票，就係咁簡單

因為套戲既主旨係講係極權下爭取自由，其實好似香港

屌 等左好耐

你是忘記了
還是害怕想起來？

係 ford v ferrari
冇s

仲要係依個時候上映
本來套戲10月上 果陣已經勇武緊..
我估唔比上係因為十月一 同時亦唔想令我地再激啲
佢邊估到我地可以捱到12月
睇完真係感受到自由既可貴
希望大家真係可以拉多啲人去睇...

因愛成恨動機唔係怪呀，反而係主旨，講緊人嘅劣根性會被殘酷嘅制度利用，成為冷血惡魔

黃百鳴旗下戲院有上
但大家唔該有骨氣d 唔好幫襯

套戲基本上得cinema city 做
大部分院商(包括百老匯, UA, MCL)都拒絕上映....

以下6間上映《返校》戲院：
上環Soho House
銅鑼灣Cinema City Victoria
旺角Cinema City 朗豪坊
元朗戲院
新光戲院
葵涌Lumen Cinema

想問呢套係咪恐怖片 睇trailer覺得好恐怖唔敢睇

套片無咩鬼

套片好恐怖, 但恐怖在於極權下的人性

有冇得買碟
上網買

準備今個星期去睇

想睇
不過驚影響心情
做返正經野先

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

支持但本身睇唔到呢d恐怖片

推比台灣人知
如投國民黨

返校可能冇得上

果晚睇優先場爆場囉

加一驚睇完行出戲院腳震

由佢地啦, 佢哋對呢行真係好有fantasy 又唔理解成行運作根本係一條龍, 連樹大藍到發黑嘅片都當黃片睇... 放棄吧啦

一定會睇

元朗戲院 唔見有

應該會有
剛上左優先場

【返校．影評】致自由的一封情書

在本屆金馬影展上囊括最佳新導演、最佳改編劇本、最佳視覺效果及最佳美術設計的《返校》屬今年台灣最重要的話題電影。近2.6億元新台幣的超高票房和12項金馬獎提名，加上遊戲改編自帶粉絲流量，讓它成為了年度電影。如果拿掉各種濾鏡，單作為一位新導演的首部長片來看，儘管它有諸多不足，卻依然是值得進戲院看的作品。

撰文︰賈選凝

重點在於「爭自由」
凡是獨裁的政府，都禁止「爭自由」的思想
以前的國民黨政府是獨裁，現在的韓共、中共更是獨裁
中共為什麼要建造網路防火牆？因為害怕人民有「爭自由」的思想

一陣銅鑼灣優先場

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

國民黨本質上還是獨裁政黨，想利用中共在台灣奪權

自由需要維護

其實去soho house 睇係咪要member 先得

應該係

迫爆戲院

感情線減走啲就好睇好多

突發: UA決定上返校

諗太多，其實只係查緊塞車點「返校」

見到有錢賺又上返？

《返校》係中共禁片, 見到有錢賺都未必願上

嘉禾, MCL都鐵定唔上

已經約左一班fd睇

佢唔想你睇，你可以搵方法直接俾台灣片主賺。

之前講過去cinema city睇票價一半俾戲院，另外發行商同片主各25%

你嘅抗爭手法係俾對家賺錢都好特別

Win Proceed Limited一間無啦啦生出來冇做過發行嘅公司，都唔知係咪佢哋自己友hold